《無常》- 你我若有緣，上窮碧落下不過黃泉（9）

多少廝守，轉身一別已是千年。

多少往事，在旁人眼中，本該苦得巴不得忘清，但當事人卻甘之如飴地記著。

多少痴人，脫了凡胎毅然入鬼籍，不惜用上永恆的時間去等待，圖的也無他；

求的，不過相見而已。

----------------------------------------------
Post 1:
Post 2:
Post 3:
Post 4:
Post 5:
Post 6:
Post 7:
Post 8:

無野的FB:
都係冇野的紙言:
------------------------------------------------
由2017年5月到依家2020年3月，唔經唔覺無常已經連載左就黎3年……
我諗呢個應該都會係無常最後一個post,多謝咁多位一直不離不棄的讀者

終於肯番黎啦咩 掛死我啦

實不相瞞禾已經棄故多年
一直等結局先重追
雖然我都係唔信望b今個po係最後一個
但係起碼我應該有命等到結局
唔知有冇巴絲已經等唔到

望B係我架

文筆字詞好有意景，好鐘意
我驚唔小心鐘意埋望B

唔洗出動西瓜都有新po

諗咗好耐，究竟“下不過黃泉”係點諗出黎。
望仔可摸以解釋多次故名由來 詳細少少得唔得

新po冇文
不過我都係會推

Hellooo

已經唔記得前面講咩 不過照推左先

原來已經追咗三年⋯

新post要有新文係基本禮貌呀望b

same

到底要等多幾多年先完到故

馬上留名

不如調返轉問 有冇人記得晒個故講咩

咪係 難得開新post

新post留名

留名

隔左年幾終於有得新post LM正評

一次過追到live

歡迎新朋友落坑一齊佛系追故

追左呢個故3年
終於有連登ac 可以cm啦

信我，你唔會想依家知

敢問新post無文係咩玩法

有回覆冇文嗰度好嘢

哎屌
好似劇透咗自己

咁幾時出文解釋

其實好耐以前好似有講過少少

「呃……大孟婆您好！」一時反應不過來的孟桐登時站得筆直，雙手垂在腰間，然後就是一個標準的深鞠躬，軀體和腿角之間的折角幾乎是完美的九十度。

「大孟婆大人……？」孟婆一驚，立馬就放下勺子四處張望，但那亭子就這麼方見大小，除了我們四人之外那來的甚麼大孟婆。

「呃……唔……那個……」孟桐這才反應過來，連忙道：「不好意思，我認錯了，還以為你是大孟婆大人。」

眼前的這位並不是她所認識的大孟婆，至是「還未」是。

「咦？」孟婆一驚，立馬摸了摸自己的臉頰：「不會吧？我像大孟婆大人麼？」

想來當時的大孟婆大人皮膚似乎不怎麼好……

「哎……那個……」孟桐有點手足無措，不知道要如何應付過去。

「她眼睛不好。」我道。

「哦，對，我眼睛不好。」孟桐一愣，然後連忙點頭讚同:「你真的一點都不像大孟婆，真的。」

雖然孟婆還是一臉狐疑，但似乎也不能再追問點甚麼，看到我們一行三人顯得有點好奇，問道：「不知道這位無常大哥和……這位陰差到這裡有何貴幹?」

在煮孟婆湯的日子，往生橋休息。

孟婆湯的煮製自是在我上次送貨的那個丹房進行，由於孟婆湯的藥效離了爐子便只能維持一天左右，所以幾天一次由當值的孟婆帶到往生橋這裡使用。

而爐子裡的孟婆湯用光的時候，往生橋這裡就得休息幾天，等孟婆湯煮好。

是故我們一路走來，並沒有看到其他準備要轉世投胎的亡魂，而從孟婆看來，現在也不應該會有陰差帶著亡魂前來。

希望有機會睇得完依個故

終於有

文呀

睇啲通知，出咗文都以為係普通留言

快啲快啲望BBBBBB

'B

有文要推

梗係最後一個po啦 你一個Po橫誇幾年

你出文我本應好開心 但我連個故仔講到邊 甚至人物關係我都已經唔多記得

屌

跟手要追文都唔知邊度開始追

希望今年12月尾我由頭再睇一次可以睇到結果

2017追到宜家

前8個post我睇左3次左右

原本預計2017中秋完

幾時有文

估下今年中秋前有幾多篇好過

睇左咁多年，望B都係月更多，依家到中秋仲有7個月，都係6篇左右啦

我估都係差唔多

2077中秋前應該完到

有生之年竟然見到新post

77年

Wake the fuck up, Samurai. We have a city to burn.

新post 留名

舊po仲未爆

same here

喂

人呢

文呢

大家過得點

係屋企論文想放棄

加油啊,畢左業過左海就係神仙

你覆我都唔出文

更囉
---------------------------
「我們逢了十殿的命令。」我早就預料了可能會出現這樣的情況，將剛才被陸離打昏了那幾人之中，看起來像是領頭那位身上搜出來的旗令拿出來，然後在那位孟婆面前隨便晃了晃，便又收回了懷裡去。

一來是心虛，二來是怕旗令上有甚麼不對勁的東西招人懷疑，可能還得平添麻煩。

可是事與願違，旗令不過短短地揚了一揚，面前的孟婆竟是神情立馬肅穆了起來。

「那個旗令。」她小心地道：「能不能再讓下官一觀？」

若是尋常的孟婆見著了我這樣虛張聲勢，大概是不會頂著冒犯其他陰差的風險去再三確認我的旗令，但面前的孟婆倒是半點都沒有這種怕事的想法。

也許正因為如此，她才在能後來當上大孟婆。

既然她已經起了疑心，再是遮遮掩掩的或許會情況再度惡化；我只好從懷裡拿出旗令，輕輕一抖令其清楚地展在孟婆面前。

「天啊……」孟婆倒抽了一口涼氣：「黑旗令。」

「這旗令一出絕無好事，難道你們不是單純來送她投胎的？」

「……永墮凡塵，生生世世不得好死。」一直在後頭保持沉默的夏梨竟是自己開了口，苦笑著說道。

這種重得不能再重的處份，她自己說出來倒是淡淡輕輕的，像是即使受刑的根本不是她似的。

「她到底犯了甚麼事，得付上這麼大的罪責？」孟婆看向夏梨；不解如此一個尋常的小女生，是怎麼可能犯下這麼重的罪。

「她沒有錯，」我略略沉默，道：「只是她跟仙人談戀愛了，被安了引誘上仙墮落的罪名。」

「嘖。」孟婆毫不掩飾她臉上的不快：「那幫天庭來的除了高高在上的指責下界的一切之外，還會甚麼？」

「口口聲聲說是太上忘情的，不過只是不敢入世的懦夫而已。」

我苦笑，竟是無言以對。

懦夫……她這樣一說，竟是無比地有說服力；真正的在凡間活過一次、在審判前敢於喊出一力承擔的陸離，比口口聲聲仙凡有別，在入世時只是一直旁觀而不敢置身其中的陸坎勇敢多了。

不知為何，無論在任何一個時空，我們總是對仙界天庭這種高高在上的存在諱莫如深，明明陸坎這人實在討厭得不得了，連陸離本人也對仙界毫無好感；但我們在有意無意間，還是對天庭保留著難以言喻的敬畏。

像這位孟婆對仙界的嫌惡的人想必不少，但能夠像她這樣毫不顧忌地講出來的，恐怕也不多。

「無奈黑旗令已下，我們也是無能為力。」我苦笑道。

黑旗令對我而言並沒有甚麼巨大的約束力，但就我而言，這一切已經是既定事實，沒有質疑的必要。

望b夜貓
喵

短左d喎望b

文

4點幾

點解突然咁聽話嘅，唔係想幫夏梨架咩

好睇

唔記得之前發生咩事啦
疫情爆發會唔會出多幾篇呀望B

同望b條野一樣
今次算長啦

都唔知點樣追返

望～B有冇女

大把女

忙緊同女女玩唔得閒出文

有文啊啊

希望係人類文明結束之前睇到結局

新讀者lm....
1年幾前已經見到依個故
但係睇啲comment好似話更得有啲唔夠快
諗住遲啲先開始睇
就拖到而家先睇
點知原來到而家都未完故
希望2022之前會完到故啦

歡迎加入佛係等文行列

B!!!!

推下先
一個月入一次希望會有文

幫推

佛系推post

我要做你條女呀望B

笑死

番印度食蕉啦朋友

望b

呢排唔高興，望b出唔出文哄下我

做咩呀

咩事 最多請你食蕉

關於朋友
望B出文比我分心下

痴線佬！

又入嚟睇下

我哋陪你
雖然遲咗覆

搞錯

你同食蕉朋友一齊出現既點解
你地咩關係

下！！！點解！！！！！！

望BBBBB，佢地蝦我

點解我係痴線佬

應該係因為用咗推文

你地兩個都有路！
我靠自己走過來了

上面咪講左 關於我既事先唔高興
最衰都係望b成日都潛水

咦 我調轉左你地

如果係真就好 真毒得熊b陪

望b我條仔

追佢出文

佢出文溝我
lol

仲未有文

排隊啦妹妹
前大把人

望BBBBB出黎回應

既定事實。

既定事實、既定事實、既定事實。

我突然猛地一激靈。

不對，不對，不對。

我的想法太狹隘了。

在我原來的思路之中，我所做的事就是歷史一部份。

我接下了黑旗令，令夏梨的處刑由魂飛魄散改成了墮入輪迴。

這和我所知道的未來是可以互相印證的，我在過去所做的事，把事態導向了正確的，我所熟知的未來。

只要將夏梨好好地送進輪迴，一切便會按照我所熟知的過去發展。

理論上是這樣沒錯的。

但只有這樣就夠了嗎？

「孟婆。」我問。

「是？」孟婆一驚，應答聲帶著明顯的慌張，大概是我沉默了良久，語氣又突然失去了冷靜之故。

「你剛才說黑旗令一出絕無好事，你之前也見過相似的事發生麼。」我問道。

「你自己就持著黑旗令，難道你自己還不清楚麼。」孟婆皺眉，顯然有點懷疑。

我心裡暗暗苦笑，還真的不太清楚。

「上仙大概是看其他陰差不順眼，直接把這事隨手丟給了我這個小小的無常。」我道：「我只知道得把她帶到這裡來，以黑旗令為記，實際上要怎麼做我還真的不清楚。」

我在賭。

既然孟婆對天庭如此不滿，我就把屎盤子全扣在天庭頭上，把水搞渾反而更好辦事。

「對不對啊？」以免後面那兩個看起來城府不深的累事，我特地轉過頭去，打了個大概連盲人都能留意得到的眼色。

饒是如此，夏梨還是一臉「你眼鏡進沙子了麼」的疑惑，倒是孟桐很快就反應了過來，「對啊對啊」的就立馬點頭附和。

夏梨見狀，也同時附和了起來。

「哼，」孟婆冷笑一聲，道：「果然還是天庭的一貫作風。」

----------------
有d短,大家睇住先聽日繼續更

望b時區嘅聽日即係...

自膠quote咗文

有文，但係又唔記得上一篇講咩了

你話架

加油

滾動

正啊

望b講一日 世上已千年

灰到核爆嘅日子 好彩望b嘅文有更新😞

文呀！

估到今日冇文

唔洗逼自己冇事，唔洗逼自己習慣。
慢慢行總有一日會遇到開心既事的。

吔屎啦你.jpg
-----------------------------------
「對，」我苦笑表示贊同：「我所知道的天庭命令，從來都沒有讓任何人幸福過。」

這是鐵一般的事實。

陸離囚於枉死城千年、夏梨永墮輪迴、秋葉魂飛魄散、老白生死未卜……我和紹白流落陰間。

我人生中每一個難以言喻的痛楚，背後都有天庭或直接或間接的參與。

從孟婆的言辭看來，她絕對在過往與天庭打過交道，並且接觸過黑旗令。

而剛才我明確地表態之後，孟婆的語氣立馬和善了許多；大概是因為我明顯的表達自己並不在站在天庭的那一邊。

「天行有常，」孟婆呢喃道：「不為堯存，不為桀亡。」

「講得這麼好聽，到最後還不是都是因為自私自利。」她的語氣帶著明顯的嘲弄。

「你與天庭……有甚麼過節麼？」我試著問道。

一問之下，孟婆的表情立馬警覺了起來，輕皺眉頭仔細地審視著我。

從她一開始小心翼翼，自稱下官的做派看來，她是十分忌諱天庭來使的；後來大概是以為我只是被天庭任意差遣而心生不滿的普通陰差，態度才變得和善起來。

但適才我的提問明顯的激起了她的戒心，我有可能是故意這樣套她話的；但礙於忌諱，她現下更不可能主動提問。

我心裡不禁苦笑；這場面變得越來越難收拾了。

我望望天，太陽被黑影所吞噬的部份在不經不覺間又變大了不少；陸離在別離前的那句「時間無多」迴盪於我腦海之中，讓我越來越焦急。

「那個和她談戀愛的仙人是我朋友。」我乾脆地道：「我把原本負責這件事的陰差全打暈了，黑旗令是在領頭人身上搶的。」

剛才刻意玩弄機靈，假如得把場面圓回來的話，只得用更多的謊言。

而更多的謊言只會讓場面更加難以控制，所以現下倒不如坦白。

「適才不知是敵是友只得小心試探，萬望海涵。」我低頭向孟婆道歉。

孟婆看向身負枷鎖的夏梨，眼神帶著明顯的詢問。

我有機會說謊，但夏梨作為受害者沒有迴護我的必要。

夏梨點點頭：「他沒騙你。」

「………打了天庭指派的陰差，還把黑旗令搶了。」孟婆一愣，然後突地大笑了起來，然後大概是笑夠了，才抹著笑出來的眼淚道：「好吧，我相信你，我有甚麼可以幫你的？」

孟婆也是聰明人，見我直接表明立場，自然猜得出我是有求於她。

咁短就想叫我吔屎起碼出到返返現在啦

同望b條j 一樣咁短，今日真係有文就放過你啦

由Post 1追到依家，由讀書追到搵緊第二份工

望b文同J一樣不嬲都短 好過冇啦

望b我半年無禁入無常了 頭先突然醒起發現故事仲未完
真係由讀書追到做嘢

仲有2個星期又佛誕

X2
由開始追到依家已經讀完兩個學位🤦🏻‍♂️

我都係

你依然係長期推post記得我嗎

記得好似好耐冇見

望b幾時再出文

係啊早排諗住完故再一次過翻睇 跟住就唔記得咗 係尋日突然醒起

相信今年聖誕都唔會完

每次出文都要從新由頭睇多次先記得劇情
呢個無限輪迴係唔係上天畀我地既考驗？

追女都未試過用3年 3年又3年

真愛

係
我已經重睇左4次左右

今晚我都重睇下先

唔知2020完到未

2030前完唔完到

2040前完唔完到？

無常、火鳳、Hunter定海賊王完先？

我百年歸老之後有冇巴打個孫可以燒晒哩4套比我

文？

不要強求

我頹咗

就不痛苦

竟然有文

一年就幫望b推一次，又夠期了

呀 又睇完一次了

第幾次?

一個post睇一次都差唔多

仲未有文
望b平安嘛？

一於開到無常（十）好頭好尾啦預計2084年

點到好啦身體要緊，人無事先寫得曬個故ga ma

望b出文已經係26日前 …

望b呢

西瓜一個

我頹了
有點灰
個心...

其實做無常幾好
每一次出去世陽間都已經過咗好多年
個世界幾荒謬對佢哋嚟講都係彈指即逝，又唔關佢哋事，好羨慕

唔知5月會唔會有文

「首先，我要知道你口中的黑旗令一出絕無好事，到底發生過甚麼？」我道。

孟婆皺皺眉，似乎也不知道長長的故事應當如何說起；但看我們都是一臉焦急的模樣，自然知道我們並沒有那個多餘時間去聽太長的故事。

「你至少知道具體至言，那個東西有甚麼功能吧？」孟婆一指我手中的黑旗令，道。

說實話，這黑旗令和我所熟知的有所不同。

我生平看過的另一面黑旗令，是夜遊強行改變芷紅命運的那一面。

但那一面和我手上這一面感覺上又不一樣，至少我手上面這一面，沒有當時夜遊手上那種中人慾嘔的惡臭。

而夜遊當時用黑旗令修正了芷紅的命運，我並不清楚實際上是怎麼運作的。

「……修正……命運？」我道，語氣明顯帶著不確定的心虛。

「具體。」孟婆強調了她的問題中的重點。

「好吧，我不清楚。」我擺擺手。

孟婆沒有答話，只是向我伸出手。

而我早已決定全心相信孟婆，便將那支黑旗令遞到孟婆手上。

孟婆接過黑旗令，輕輕地摸著那黑得發亮的旗面，眼裡帶著難以言喻的複雜表情；而其中掩藏不了的，竟有些許的懷念和不捨。

我不禁一慄，假如孟婆剛才的一切都是演技的話，我們一行人都得交代在她手上。

「事實上，」孟婆輕輕地抖了抖那面黑旗：「黑旗令所擁有的，是固定未來的能力。」

「未來本應是非固定的，不可知的。」孟婆道：「但手握黑旗令的人，可以將一個人充滿未知的未來，鎖定成黑旗令所指定的未來。」

我不禁一愣。

這解釋了為何當年芷紅的命運會慘烈如斯。

為了平衡這二十二年陽壽的因果，黑旗令所鎖定的，大概是其中最悲慘的一個。

「所以，你打算怎麼做？」孟婆隨手將黑旗令丟了回來，我只好急忙地將其接住:「這黑旗令甚麼時候發動，也是那些所謂命運的一部份。」

也許是得知了黑旗令的用途這回事，成為了發動黑旗令的觸媒；黑旗令及手之際，黑旗令所指定的未來突然在我腦海中閃過。

而我終於發現一直以來的違和感來自何處。

在我身處的未來，夏梨並沒有生生世世不得好死。

而在黑旗令所展示的未來中，夏梨所遭遇的命運，遠比我所知道的來得慘烈。

而從這一刻開始，我身上開始散發出跟夜遊一模一樣的臭味。

劫數的惡臭。

「這就是那個天庭所謂的天理循環。」孟婆眼看黑旗令的劫威開始發動，忍不住挖苦道：「衪們這偉大來偉大去的天理，真是從來沒有人讓幸福過。」

「我要怎麼樣才能阻止這東西？」黑旗令劫威一展，即使我作為術者也是難以控制，好不容易才能讓它的能量不外泄。

「很難。」孟婆一愣，道：「黑旗令一但發動，就不可能中止。」

「除非……」孟婆皺眉，回想起當年那段像是玩笑般的話：「除非你有一顆堅固得能夠容納龍脈級的靈氣的容器，而且還要裡頭帶著術者的靈氣，能夠讓黑旗令認為那裡就是自己的靈力該往之處。」

我不禁苦笑，一時三刻那來的能夠容納龍脈的靈具………

即使有，那裡又怎麼可能有我的靈氣？

………

……

…

哦，不對，還真有。

老戴的那顆土靈珠。

而它像是在呼應我的思緒一樣，從我懷裡泛起一陣暖洋洋的波動。

土靈珠

要逆轉命運了

2017追過 岩岩發現原來仲有更新

終於有文

有文啦

係文 好感動

望B 又迫人由post 1 再追過

利申：準備番睇第5次

下篇唔知2021年睇唔睇到呢

有冇人同我一樣已經唔記得邊個老戴

老戴係山神，反而芷紅係邊個，秋葉條女？

端午節應該有啦

是 開始收返年幾兩年前既伏筆

望b 親自覆我

幾時完故

忙吖⋯⋯明明武漢肺炎但係d客重多左budget...
今年之內應該真係完到 信我

有冇人數下呢句講過幾多次

由2017年開始每年講一次
今次應該第4次

原來未完全爛尾架？

果陣我未同ex一齊
而家分埋手，識埋下一個

4年內轉變好大 唯一不變係仲等緊望b

倒數第五次

唔緊要，有工開係好工

我認得你id
係更新龜速姐 保證唔會爛尾

夏無生生世世不得好死 即你主角身處既未來一早已經屯含左主角救夏

Long time no see

淨係記得佢哋兩個好慘，冇印象出過黑旗令
又要重睇

9個post好快睇完

就係出左先會慘死

嘩 收據番5-6個POST之前既伏筆 好彩我平時重睇得多仲有印象

有文真感動

哇好耐無見依個故 幾年前一野追到7跟住就棄左 其實已經唔記得個故仔講緊咩淨係見到個名都入黎留個名
好期待你完故或者出書一次過睇 文筆真係好有嗰種古風既韻味 慢工出細貨

仆街我舊年放棄咗......點解要我夜媽媽睇到呢個post.....

重睇得多

更正番先
上星期又重睇左原來土靈珠post1已經出現左

已經唔記得土靈珠，睇嚟要重睇

我決定出年再返入呢個post....睇下會唔會又答應年尾完到

香港重光果日個故就會完架啦

翻睇左三次由2017睇到依家都未有結局（哭𠹌左

我求下凌大快撚啲寫完, 我想ccp 快啲仆街
光復香港!

自從陸離讓我將土靈珠貼肉而藏之後，這顆珠子從來沒有離開過我的胸口；在我心目中早已成為了我的肉體的一部份；即使回到過去也沒有落下。

但此刻我不禁好奇，這顆土靈珠是老戴給我的，所以在現在這一個時空中，到底老戴身上有另一顆土靈珠呢？還是這顆土靈珠正在以天材地寶的身份，靜靜地躺在泰山的某處，等著被老戴所發現？

雖然土靈珠裡頭的泰山靈氣早就被我耗盡，但那土靈珠上頭依然帶著泰山龍脈那洪渾厚重的龍脈氣息。

看見我把土靈珠拿出來，孟婆表情不禁一驚，說道：「泰山龍脈？你跟泰山山神有舊？」

「呃……唔……算是吧。」我顧左右而言他。

我跟泰山山神有舊這回事說來沒錯，可是我得在遙久的未來才能跟他有舊，這樣一繞我還真不知道我現在算不算跟泰山山神有舊。

「你認識泰山山神？」我反問道。

在講話的時候，我仔細地斟酌了用詞。

既然能在喝酒時遇到老戴，他身上也沒有泰山的神氣，那大概現下他還未是泰山山神，所以我並不是指明我所認識的山神是老戴。

「我曾經盛祂了極大的情，」孟婆認真地道：「既然你身上懷著土靈珠，自是泰山山神屬意的人，有甚麼用得著的儘管開口，力所能及的在所不辭。」

「雖然我很想客氣幾句，」我苦笑道：「但阻止黑旗令這事，真的希望你能夠助我們一臂之力。」

語畢，我們一行人深深地向孟婆低了下頭。

「當然沒有問題。」孟婆爽快地答應了下來。

這「一臂之力」我問得輕巧，孟婆也答應得爽快；但後來我才知道，控制黑旗令這事嚴格而言也算是逆天改命的一種，術者必須得冒上生命危險。

我自是無知者無畏，但孟婆卻是明知此事兇險，仍毫不猶豫地答應了下來。

只要我們能將黑旗令的劫數化解，夏梨就能以常人之姿步入輪迴，導向我所熟知的未來。

而將黑旗令的劫數化解這件事，聽來並不怎麼複雜，只要摧動靈力將黑旗令中的劫數解放出來，然後再將其引導至土靈珠內便可。

雖然聽著簡單，但回想當年黑旗令展開的劫威，我對這件事可沒有多少把握。

「這樣說來，你之前也有做過差不多的事？」我向孟婆問道。

「嗯，」孟婆點點頭：「算是吧。」

「那你有多大的把握？」我小心翼翼地問。

「沒多少。」孟婆雙手一攤：「當時主術的是一個仙人，我只是幫著引導靈氣而已。」

我忍不住苦笑———敢情我倆其實都是半桶水響叮噹，但事到如今也是騎虎難下了。

我帶著孟桐走得遠遠的，讓她注意守著自己靈台清明，本想往回走卻又有點不放心，又折了回去教了孟桐寧神咒。

這是老白教我的第一個法術，使用起來相當簡單，並不需要多少術法天賦。

安頓好孟桐，那邊廂孟婆已是展開了靈力，等著我回來。

我與孟婆對視，相互點了點頭，然後看向夏梨，而夏梨的臉上雖是帶著明顯的恐懼，但仍是咬了咬牙，狠狠地點了點頭。

這土靈珠貼肉而藏多年，靈力一催使起來竟是如臂使指般方便；靈力一轉，土靈珠便從我懷裡飛出，懸於我們三人之間滴溜溜地轉著。

我深深地吸了一口氣，分出一小縷靈氣點往黑旗令處，而那一絲靈氣滲入黑旗令之際，那面黑旗令便好像活過來似的飛往我們頭上，墨黑色的旗面展開，獵獵而動。

不過一瞬，天地間突然好似昏暗了起來，一道道腥風不知從何而起，卻如利刀般撲面而來。

隨之而來的，還有那熟悉的，令人厭惡的劫數的臭味。

竟然有文
但係咁樣一篇先開始作法

有文好感動

好感動有文

有文

I love 文

宜家係咪半年一文

你想像下如果寫得快：

我和孟婆各吐血一升，黑旗令就解決啦！

到時又比人屌趕劇情。

今晚繼續更，唔洗擔心

快過月更，今晚就日更比你睇

好想快d到今晚
已經幻想緊望b 用長文大大力鞭落黎
也～～～咩～～～～～～爹～～～～～～～～～～

望b方一晚，世上已千年

文呀 係文呀

有冇人賭J 今晚3點前冇文望b切

4點前
有文係咪你切

召集巴打們一齊同你賭

豈有此理，我拎望b個條同你賭 ！！！

我都諗住用望b個條

搶望b條撚

出唔出文都要切

隨著那道刺鼻的臭味而來的，還有如同排山倒海般的靈力。

從黑旗令中湧出的靈力，幾乎與陸離和陸坎等仙人級全力催動術法時相若。

那幾乎無窮無盡的靈力認準了夏梨身上的靈魂印記，離了黑旗令便想往夏梨身上鑽；我和孟婆立馬全力催動了自己的靈力，立下了障壁阻止靈氣進入夏梨體內。

可幸的是黑旗令裡頭的靈力並沒有任何術者主導，只是無意識地慢慢移往夏梨，我和孟婆才能勉強擋得住；饒是如此，光是擋住這些靈力無意識的行進，五臟六腑已是一陣一陣的翻滾。

好不容易才讓那些靈力穩定下來，我向孟婆打了個眼色，孟婆點了點頭，開始將其引導至土靈珠裡面。

引導二字說來容易，但黑旗令的靈力本質兇殘暴戾得緊，引導起來就像是騎著一匹野馬跳火圈一樣困難；孟婆咬著牙鼓動術力，額頭冒了厚厚的一層虛汗，那些靈力才開始轉彎，慢慢移往土靈珠所在。

那靈力和土靈珠接觸之前，我已是深深地吸了一口氣準備接受衝擊；畢竟這土靈珠與我心脈相連，黑旗令的靈氣絕不可能會讓我好受。

但兩者接觸的一刻，那種如同強酸蝕入肉體的巨痛還是讓我忍不住哼了出聲。

巨痛之下，靈台一濁，我設下的障壁咔地裂開了一道小口子，黑旗令的靈氣立馬擠進那道小裂口中，缺口在靈力擠逼之下有越裂越大的傾向。

孟婆見狀一驚，但她正在引導黑旗令的靈力進土靈珠，絕不可能騰得出手來幫我。

我牙一咬，幾乎不要命地鼓動靈力，不好容易才將那道裂口封了起來；但靈力猛地鼓動之際經脈受損，喉頭一甜咳唔的就是一縷鮮血溢出嘴角。

雖然裂口補起來了，但仍有一小縷黑旗令的靈力脫離了我所設下的靈障，鑽進夏梨的靈魂。

那靈氣侵蝕靈魂的巨痛，讓夏梨忍不住慘叫了出聲。

但此時我和孟婆光是維持著現狀已是盡了全力，絕無餘力去處理夏梨身上的狀況；只能心急如焚地看著。

但那道靈力不過接觸了夏梨一瞬，便出現了另一道薄薄的靈障擋住了侵蝕。

孟桐。

我和孟婆無力留意，但孟桐在不知道甚麼時候已經走了回來，發現情況不妙果斷摧起靈力幫忙。

孟桐並不精通術法，光是處理這一絲絲散逸而出的靈力已是手忙腳亂；但多虧她控住了這些靈力，我和孟婆才能完成黑旗令靈力的轉移。

看著懸於空中的土靈珠逐漸吞入黑旗令的靈力，慢慢由原來的琥珀色變成墨黑色，最後那墨黑更是深邃得能夠吞噬光線似的。

靈力引導完畢，我和孟婆都是一陣脫力，長長的舒了一口氣，一屁股地坐倒在地上。

我立馬又掙扎著爬了起來，檢查夏梨的靈魂；雖然孟桐已經來得很及時，但仍有一星半點的劫數蝕入了夏梨的靈魂之中。

我呆然地看著那溶入靈魂的墨黑，這才理解了為何在後來，雖然算不上生生世世不得好死，但總是在死前受怨懟所困，每每面臨變成怨鬼的危險。

正 臨瞓有文
原來最衰都係夏然道行未夠